
\label{sec:install}
%%%%%%%%%%%

این بخش با دستورالعمل‌های نصب و راه‌اندازی برنامه
\fitter
و برنامه‌هایی که پشتیبانی می‌کند شروع می‌شود. در ادامه راهنمای کاربر که به جهت هدایت کاربر در آنالیزهایش می‌باشد، توضیح داده شده است.

\subsection{دستورالعمل‌های نصب برنامه}
دستورالعمل‌های نصب و راه‌اندازی بسته به اینکه کدام مدول‌ها توسط گزینه تنظیمات فعال شده‌اند، متفاوت می‌باشد.

\subsubsection{پیش‌نیازها}

بسته‌های نرم‌افزاری زیر برای ساخت برنامه
\fitter
مورد نیاز است:
\begin{itemize}
\item QCDNUM~\cite{qcdnum}
 ، نسخه‌های جدیدتر از 
 {\tt qcdnum-17-00-03}
 باید استفاده شوند که در آدرس زیر وجود دارند:\\
  {\tt http://www.nikhef.nl/$\sim$h24/qcdnum/QcdnumDownload.html}
\item کتابخانه‌های
 {\tt CERNLIB}

\end{itemize}

برنامه
\fitter
در سیستم‌عامل‌‌های مختلف آزمایش شده است:\\
 SL4
 ،
 SL5
 (32 و 64 بیت) 
 ،
 SL6
 (64 بیت)
 ،
 اوبونتو 10.10، سیستم‌عامل مکینتاش.
%%%%%%%%%%%
\subsubsection{نصب پیش‌فرض}
\begin{itemize}
\item
متغیرهای
{\tt CERN\_ROOT} 
و
{\tt QCDNUM\_ROOT}
را بطوری‌که 
{\tt CERN\_ROOT/lib}
و
{\tt QCDNUM\_ROOT/lib}
به کتابخانه‌های متناظر اشاره کند، مشخص کنید.
\item اجرا کنید:
\begin{latin}
\begin{verbatim}
    ./configure
    make 
    make install
\end{verbatim}
\end{latin}
 
 بعد از اینکه دستورات به اتمام رسیدند، فایل اجرایی
 {\tt bin/FitPDF}
 باید نصب شده‌باشد.

\item اجرای یک بررسی:
\begin{latin}
\begin{verbatim}
    bin/FitPDF
\end{verbatim}
\end{latin}

\end{itemize}
%%%%%%%%%%%
\subsubsection{نصب به همراه
\applgrid}
\label{sec:instapplgrid}
\begin{itemize}
\item متغیرهای
{\tt CERN\_ROOT} 
و
{\tt QCDNUM\_ROOT}
را بطوری‌که 
{\tt CERN\_ROOT/lib}
و
{\tt QCDNUM\_ROOT/lib}
به کتابخانه‌های متناظر اشاره کند، مشخص کنید.
\item مطمئن شوید که متغیرهای
{\tt \$PATH}
و
{\tt \$LD\_LIBRARY\_PATH}
به محیط
\applgrid
اشاره می‌کنند.
\item اجراکنید:
\begin{latin}
\begin{verbatim}
    ./configure --enable-applgrid 
    make 
    make install
\end{verbatim}
\end{latin}
بعد از اینکه دستورات به اتمام رسیدند، فایل اجرایی
 {\tt bin/FitPDF}
 باید نصب شده‌باشد.
\item اجرای یک بررسی:
\begin{latin}
\begin{verbatim}
    bin/FitPDF
\end{verbatim}
\end{latin}
\end{itemize}
%%%%%%%%%%%
\subsubsection{نصب به همراه
\lhapdf}
\label{sec:instlhapdf}
نصب به همراه
\lhapdf
نیازمند این بسته که به‌صورت آنلاین در سایت زیر وجود دارد، می‌باشد:
\lr{ {\tt http://lhapdf.hepforge.org/install} }
. سپس:

\begin{latin}
\begin{verbatim}
    tar -xvzf lhapdf-v.r.p.tar.gz
    cd lhapdf-v.r.p
    ./configure --prefix=/path/to/directory (and/or --enable-low-memory)
    make
    make install
    cd /path/to/directory/share/lhapdf
    mkdir PDFsets
\end{verbatim}
\end{latin}

وقتی که نصب شد، مسیری را که به بسته
\fitter
متصل می‌شود، ساخته می‌شود.\\
متغیرهای
{\tt \$LD\_LIBRARY\_PATH}
و
{\tt LHAPATH}
را طوری مشخص کنید که به کتابخانه‌های متناظر و مکانی که مجموعه‌های
PDF
وجود دارند، اشاره کنند.

\begin{latin}
\begin{verbatim}
    export LD_LIBRARY_PATH=/path/to/directory/lhapdf-v.r.p/lib:$LD_LIBRARY_PATH
    export LHAPATH=/path/to/directory/share/lhapdf/PDFsets
\end{verbatim}
\end{latin}

%%%%%%%%%%%
\subsection{نصب به همراه توزین
PDF}
\label{sec:instwt}
نکته: برای نصب به همراه توزین
PDF
، آخرین نسخه
\lhapdf
باید نصب باشد.
{\tt lhapdf-5.8.7b2}

\begin{itemize}
 \item مطمئن شوید که
 {\tt \$LD\_LIBRARY\_PATH}
 شامل کتابخانه‌های
 \lhapdf
 باشد.
 \item اجرا کنید:
 \begin{latin}
\begin{verbatim}
    ./configure --enable-lhapdf --enable-nnpdfWeight
    make
    make install
\end{verbatim}
\end{latin}
بعد از اینکه دستورات به اتمام رسیدند، فایل اجرایی
 {\tt bin/FitPDF}
 باید نصب شده‌باشد.
 \item در فایل
 {\tt steering.txt}
 عبارت
 \lr{ {\tt FLAGRW = True} }
 را تنظیم کنید و همچنین دیگر پارامترهای اسم‌لیست
 {\tt \&reweighting}
 را تغییر دهید.
 \item اجرای یک بررسی:
\begin{latin}
\begin{verbatim}
    bin/FitPDF
\end{verbatim}
\end{latin}

\end{itemize}

%%%%%%%%%%%
\subsubsection{نصب به همراه
{\tt HATHOR}}
\label{sec:insthathor}
 \begin{itemize}
  \item بسته
  \hathor
  را از سایت زیر دانلود کنید 
\begin{latin}
\begin{verbatim}
http://www-zeuthen.desy.de/~moch/hathor/
\end{verbatim}
\end{latin}
     و آن را بر اساس دستورالعمل‌اهایی که در آن سایت آمده است نصب کنید
(به کتابخانه‌های
\lhapdf
نیاز دارد)
  \item متغیر
  HATHOR\_ROOT
را طوری تعریف کنید که  
  HATHOR\_ROOT
  به محل نصب
  \hathor
  اشاره کند
  \item بسته
  \fitter
  را همانطور که در بالا توضیح داده شد اما با تنظیمات
  "--enable-hathor"
  نصب کنید
 \end{itemize}

%%%%%%%%%%%
\subsubsection{ نصب برای
TMD (uPDF)
در فاکتوریزیشن انرژی بالا (با استفاده از
{\tt CASCADE}
)

\begin{itemize}

\item نصب به همراه
TMD
نیازمند
Cascade 
و
 Pythia
 
می‌باشد، آن‌ها به ترتیب می‌توانند از منابع زیر دانلود شوند:\\ 
{\tt http://cascade.hepforge.org/ }
و 
{\tt https://pythia6.hepforge.org/ } \\
        \\
بعد از نصب این بسته‌ها، متغیرهای
{\tt CASCADE\_ROOT}
و
{\tt PYTHIA\_ROOT} 
باید مشخص شوند و به کتابخانه‌های متناظر متصل شوند.

\item اجرا کنید:
\begin{latin}
\begin{verbatim}
    ./configure --enable-updf
    make 
    make install
\end{verbatim}
\end{latin}

\item از فایل‌های فرمان موجود در
"input\_steering"
استفاده کنید:

   \begin{latin}
   \begin{verbatim} 
   cp input-steering/steering.txt.kt-factorisation steering.txt 
   cp input-steering/minuit.in.txt.kt-factorisation minuit.in.txt 
   cp input-steering/steer-ep-CASCADE steer-ep 
    \end{verbatim}
    \end{latin}
    
\item  فایل
{\tt steering.txt}
را ویرایش کنید: 
   \begin{latin}
   \begin{verbatim}
   \&CCFMFiles: give name for output grid file for uPDF   
   \&\fitter\ 
   TheoryType = 'uPDF3' ! 'DGLAP'  -- collinear evolution
   				! 'DIPOLE' --dipole model
                ! 'uPDF'   -- un-integrated PDFs:
                !  uPDF1 fit with kernel ccfm-grid.dat file
                !  uPDF2 fit evolved uPDF, fit just normalisatio
                !  uPDF3 fit using precalculated grid of sigma_hat
  \end{verbatim}
  \end{latin}
  
\item برنامه را اجرا کنید: 
 bin/xfitter 
   
\item رسم نتایج برازش
 $F_2$
 :\\
DrawResults
نتایج
$F_2$
را رسم می‌کند.
\\
uPDF
ها باید بوسیله یک بسته خارجی رسم شوند (درحال حاضر دردسترس نیست)
\end{itemize}

